[行路撚]799公里聖雅各朝聖之路

2010年電影《The Way 朝聖之路》講一個中產醫生老豆個仔，放棄讀博士走左去旅行。臨走因為對生活既睇法唔同而同老豆鬧左交。過兩日老豆收到電話話佢個仔死左係西班牙，老豆飛去處理身後事知道佢開始行朝聖之路既時候出左意外，然後就決定帶埋個仔d 骨灰代佢行。由最初唔習慣到識左班fd 一齊上路，最後行到終點，將個仔d 骨灰撒落太平洋。幫個仔完成朝聖亦都幫自己完成左，開始了解個仔既想法重新了解生活。
呢條朝聖之路就係聖雅各之路。由法國南部St. jean pied de port 到西班牙北部Santiago，全長約799公里，徒步完成平均28-35日。
1993年被列入世界文化遺產，每年約有十萬人行。
完成後可獲教庭頒發證書，據講可以減半人世間所犯既罪。

平時坐office少運動又肥又無乜體力年紀又開始大既小弟，今年年初無啦啦決定要起行挑戰了

朝聖前首先要去Pilgrim office 登記，除左起點外沿路都會有。放低兩歐有本朝聖passport、有疊地圖資料同一塊貝殼。Passport 用黎儲印仔記錄行程同埋入住庇護所*。貝殼係屬於朝聖者既聖物，每個人都會掛一塊係身。而幾百個今日出發既人之中，只有一個痴線佬係香港人。

痴線佬POST

LM

6月先係摩洛哥識左個韓妹佢都係徒步行朝聖之路

勁多韓妹行

徒步L留名

朝聖之路太熱門所以唔想去行

留名

留名支持

強帖留名

四星期如果你有心行,其實係行到
上年識個slovenia fd 23日行到santiago

如果真係想坐車,可以係burgos 坐車,坐到邊就自已睇ALSA 個apps再算

加油

繼東海道又一痴線佬Post
留名支持

留名贖罪

樓主係而家開始定行完左？

Any 肥，加油，一路平安！

有無tg 你有咩問題可以直接問我
應該可以幫你well plan返個行程